<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<katzanya>
  <opciones>
    <opcion Url="/Default.aspx?Id=0" Texto="Home" Id="0"></opcion>
    <opcion Url="/Default.aspx?Id=1" Texto="Servicios" Id="1"></opcion>
    <opcion Url="/Default.aspx?Id=2" Texto="Tienda" Id="2"></opcion>
    <opcion Url="/Default.aspx?Id=3" Texto="Hablemos de Gatos" Id="3"></opcion>
    <opcion Url="/Default.aspx?Id=4" Texto="Contacto" Id="4"></opcion>
  </opciones>

  <servicios>
    <tipo nombre="Hospedaje">
      <servicio id="1" label="Hospedaje por Semana">
        <precio>$1500</precio>
        <descripccion>Se solicita un kilo de alimento y 3kg de arena de su preferencia. Se requiere una prueba de Sida y Leucemia para su admisión.</descripccion>
        <imagen>assets/images/servicio/hospedaje1.png</imagen>
        <anuncio>Necesitas salir de viaje lejos? deja a tu gatito en el mejor lugar para su <span class="text-primary">cuidado y diversión</span>!</anuncio>
      </servicio>
      <servicio id="2" label="Hospedaje por Mes">
        <precio>$3500</precio>
        <descripccion>Se solicita 3kg de alimento y 14kg de arena de su preferencia. Se requiere una prueba de Sida y Leucemia para su admisión.</descripccion>
        <imagen>assets/images/servicio/hospedaje2.png</imagen>
      </servicio>
    </tipo>
    <tipo nombre="Guardería">
      <servicio id="1" label="Guardería por Hora">
        <precio>$50</precio>
        <descripccion>El gato se mantendrá en su gatera aislado, tendrá su propio arenero y bebedor, sin embargo no se alimentará. En caso de ser recurrente puede solicitar la guardería por día.</descripccion>
        <imagen>assets/images/servicio/guarderia1.png</imagen>
        <anuncio>Cuidamos a tu Michi, mientras estás ocupado/a. Lo dejarás en las mejores manos!</anuncio>
      </servicio>
      <servicio id="2" label="Guardería por Día">
        <precio>$300</precio>
        <descripccion>El gato se mantendrá en su gatera aislado, se le proporcionará su propio arenero, bebedor y comedero. De ser frecuente su estadía, se requierá una prueba de Sida y Leucemia para su admisión.</descripccion>
        <imagen>assets/images/servicio/guarderia2.png</imagen>
      </servicio>
    </tipo>
    <tipo nombre="Clínica">
      <servicio id="1" label="Consulta">
        <precio>$80</precio>
        <descripccion>Consulta con alguno de nuestros veterinarios.</descripccion>
        <imagen>assets/images/clinica/consulta.png</imagen>
        <anuncio>Los mejores veterinarios al cuidado de tu mascota!</anuncio>
      </servicio>
      <servicio id="2" label="Vacuna antirrábica">
        <precio>$500</precio>
        <descripccion>Aplicación de vacuna antirrábica</descripccion>
        <imagen>assets/images/clinica/antirrabica.png</imagen>
      </servicio>
      <servicio id="3" label="Prueba de Sida y Leucemia">
        <precio>$100</precio>
        <descripccion>Prueba sanguínea de Sida y Leucemia.</descripccion>
        <imagen>assets/images/clinica/sida.png</imagen>
      </servicio>
      <servicio id="4" label="Detección de cáncer">
        <precio>$950</precio>
        <descripccion>Serie de pruebas de detección de cáncer (Sanguínea, orina y copro).</descripccion>
        <imagen>assets/images/clinica/cancer.png</imagen>
      </servicio>
      <servicio id="5" label="Atención dental">
        <precio>$150</precio>
        <descripccion>La primer consulta incluye limpieza dental. El precio puede aumentar dependiendo de los procedimientos que se tengan que hacer.</descripccion>
        <imagen>assets/images/clinica/dental.png</imagen>
      </servicio>
      <servicio id="6" label="Estirilización">
        <precio>$1000</precio>
        <descripccion>Estilización para machos y hembras. ¿Vas a esterilizar a varios gatitos? Pregunta por los descuentos!</descripccion>
        <imagen>assets/images/clinica/esterilizacion.png</imagen>
      </servicio>
    </tipo>
    <tipo nombre="Peluquería">
      <servicio id="1" label="Baño - Pelaje">
        <precio>$250</precio>
        <descripccion>El baño con shampoo antipulgas, despulgue, secado y peinado.</descripccion>
        <imagen>assets/images/servicio/peluqueria1.png</imagen>
        <anuncio>Embellecemos a tu Michi para que robe corazones! </anuncio>
      </servicio>
      <servicio id="2" label="Baño - Premium">
        <precio>$500</precio>
        <descripccion>El baño con shampoo antigulgas, despulgue, secado y peinado; Corte de garritas y corte de pelo en almoadillas y limpieza de oidos.</descripccion>
        <imagen>assets/images/servicio/peluqueria2.png</imagen>
      </servicio>
      <servicio id="3" label="Corte de pelo">
        <precio>$150</precio>
        <descripccion>Corte de pelo, peinado y aplicación de pipeta antipulgas.</descripccion>
        <imagen>assets/images/servicio/peluqueria3.png</imagen>
      </servicio>
    </tipo>
  </servicios>

  <tienda>
    <tipo nombre="Alimento">
      <producto id="1" label="Whiskas">
        <precio>$120</precio>
        <descripccion>Alimento Whiskas Pescado, Carne y Pollo de 1.5 Kg</descripccion>
        <imagen>assets/images/tienda/alimento1.png</imagen>
      </producto>
      <producto id="2" label="Minino Premium">
        <precio>$145</precio>
        <descripccion>Alimento Minino Plus 1.3 Kg, sabor Res, Pollo y Pavo</descripccion>
        <imagen>assets/images/tienda/alimento2.png</imagen>
      </producto>
      <producto id="3" label="Nupec">
        <precio>$210</precio>
        <descripccion>Alimento Nupec de 3 Kg</descripccion>
        <imagen>assets/images/tienda/alimento3.png</imagen>
      </producto>
    </tipo>
    <tipo nombre="Cuidados">
      <producto id="1" label="Animal Planet">
        <precio>$80</precio>
        <descripccion>Shampoo antipulgas para mascotas de 850 ml.</descripccion>
        <imagen>assets/images/tienda/shampoo1.png</imagen>
      </producto>
      <producto id="2" label="Fancy Pets">
        <precio>$110</precio>
        <descripccion>Shampoo antipulgas y parrapatas para mascotas de 950 ml.</descripccion>
        <imagen>assets/images/tienda/shampoo2.png</imagen>
      </producto>
      <producto id="3" label="Well and Good">
        <precio>$180</precio>
        <descripccion>Shampoo antipulgas y garrapatas para mascotas de 800 ml.</descripccion>
        <imagen>assets/images/tienda/shampoo3.png</imagen>
      </producto>
      <producto id="4" label="VetriDerm">
        <precio>$110</precio>
        <descripccion>Fórmula hipoalergénica, ayuda a combatir irritaciones y enrojecimiento.Promueve un pelaje saludable y brillante.</descripccion>
        <imagen>assets/images/tienda/jabon1.png</imagen>
      </producto>
      <producto id="5" label="Escuderm">
        <precio>$149</precio>
        <descripccion>Jabón parqa el tratamiento de dermatitis causadas por hongos.</descripccion>
        <imagen>assets/images/tienda/jabon2.png</imagen>
      </producto>
      <producto id="6" label="Cat Litter">
        <precio>$57</precio>
        <descripccion>Arena Para Gato Cat Litter Aglutinante 7 Kg.</descripccion>
        <imagen>assets/images/tienda/arena1.png</imagen>
      </producto>
      <producto id="7" label="Naturally Fresh">
        <precio>$919</precio>
        <descripccion>Arena natural para gatos Naturally Fresh 6.3 kg </descripccion>
        <imagen>assets/images/tienda/arena2.png</imagen>
      </producto>
      <producto id="8" label="Arenero">
        <precio>$399</precio>
        <descripccion>Caja de arena para gatos de lados altos con marco, agarre cómodo para fácil de mover, fácil de limpiar y reutilizable.</descripccion>
        <imagen>assets/images/tienda/arenero.png</imagen>
      </producto>
    </tipo>
    <tipo nombre="Juguetes">
      <producto id="1" label="Pelota con Plumas">
        <precio>$20</precio>
        <descripccion>Juguete que estimula el instinto de caza en los gatos, hechos con materiales textiles. Ayuda a disminuir la ansiedad, estrés y aburrimiento del gato.</descripccion>
        <imagen>assets/images/tienda/juguete1.png</imagen>
      </producto>
      <producto id="2" label="Set Ratón 4 en 1">
        <precio>$399</precio>
        <descripccion>Contiene 2 ratones de peluche, un queso de peluche en el que caben los ratones y una caña de pescar con un ratón.</descripccion>
        <imagen>assets/images/tienda/juguete2.png</imagen>
      </producto>
    </tipo>
    <tipo nombre="Otros">
      <producto id="1" label="Suéter ara gatos">
        <precio>$283</precio>
        <descripccion>Suéter para gatos, variedad en tamaños y colores.</descripccion>
        <imagen>assets/images/tienda/ropa1.png</imagen>
      </producto>
      <producto id="2" label="Vestido para gato">
        <precio>$</precio>
        <descripccion>Vestido apra gatitas, variedad de tamaños y colores.</descripccion>
        <imagen>assets/images/tienda/ropa2.png</imagen>
      </producto>
      <producto id="3" label="Rascador">
        <precio>$119</precio>
        <descripccion>Recomendado para afilar las uñas del gato, estimular el juego y el ejercicio, y liberar estrés</descripccion>
        <imagen>assets/images/tienda/rascador.png</imagen>
      </producto>
    </tipo>
  </tienda>

  <hablemos>
    <tipo nombre="Tips">
      <articulo id="1" titulo="Cuidados para un gato saludable!">
        <descripccion>
          <![CDATA[Pese a que en sus hábitos diarios ya incorporan el acicalamiento personal como medida de higiene, hay otra serie de aspectos que debes tener en cuenta que para que se sientan felices y cuidados.
Vamos a repasar los principales puntos sobre cómo cuidar un gato:
<br/>
Alimentación<br/>
Siempre de calidad y adaptada a sus etapas de vida. Los gatitos tienen necesidades nutricionales distintas a las de los gatos adultos, centradas en fomentar su correcto desarrollo y crecimiento, y además el número de sus tomas diarias suele ser más frecuente. A partir del año, el gato se considera adulto, y suele necesitar alimentos menos calóricos para evitar el posible sobrepeso, u otras variedades de producto que respondan a un nuevo estadio
(ej. Esterilización).
En ambos casos, gatitos y adultos, lo más recomendable es acostumbrarlos a combinar la alimentación seca con la húmeda (latas o sobres). La alimentación húmeda de calidad contiene un mayor porcentaje de agua (aproximadamente, un 80% que se traduce en un buen nivel de hidratación), y más proteínas magras. Además, la alimentación húmeda les aporta otros beneficios adicionales, como la variedad (múltiple combinación de ingredientes), y la estimulación de su curiosidad sensorial (recetas con texturas para todo tipo de paladares).
<br/>
Agua<br/>
Limpia, en abundancia e idealmente servida en bebederos de acero inoxidable o aluminio. En verano, ubica varios bebederos de estas características en distintos lugares de tu casa, para que tu gato siempre tenga agua a mano si quiere beber.
<br/>
Mantenimiento óptimo del arenero<br/>
Adquiere un arenero que se adapte bien a sus dimensiones, sobre todo cuando tu gato ya haya alcanzado su etapa adulta. Colócalo en un lugar tranquilo, alejado de la zona de alimentación, bebida y relax. Con ayuda de una pala retira sus deposiciones diarias, y cambia la arena con una frecuencia semanal.
Cuando desarrolles esta tarea, procede a limpiar el arenero con algún producto desinfectante lo más neutro posible y nunca tóxico, para evitar que quede algún rastro que pueda incomodar a tu gato. Aprovecha estas labores para confirmar que el aspecto de las heces de tu gato no muestra ninguna alteración por la que debas preocuparte.
<br/>
Uñas y patas<br/>
Acostúmbralo a limarse las uñas en un rascador desde que es gatito. Ésta es la mejor solución para que no recurra a hacerlo en sofás, cortinas y muebles. Añade a este aspecto la rutina del corte de uñas. Ciertamente, puede ser una labor compleja y estresante para tu gato y para ti, pero en tiendas especializadas en mascotas puedes adquirir tijeras seguras que impedirán que puedas dañar alguno de sus nervios. Si te ves muy apurado, aprovecha una de las visitas al veterinario para que te explique cómo llevar a cabo el corte de uñas en las condiciones más favorables para ambos.
Pon especial atención en las almohadillas de las patas, sobre todo durante la temporada estival, en la que pueden verse expuestas a quemaduras debido al contacto con superficies excesivamente calientes.
<br/>
Ejercítalo mediante el juego<br/>
No es necesario que le compres un super parque de juego. Con imaginación y algunos remedios caseros, puedes construirle elementos que lo incentiven a jugar e interactuar contigo, tales como pelotas de trapo, cajas de cartón con distintos niveles, o premiarle con juguetes tipo ratitas que despertarán sus instintos naturales de caza.
<br/>
El cepillado<br/>
Totalmente imprescindible si tienes un gato con pelo semi largo o largo. Busca aquel momento en el que lo intuyas más tranquilo y predispuesto al contacto contigo, y aprovecha para convertir la rutina del cepillado en una tarea habitual.
En tiendas especializadas en mascotas puedes encontrar la mejor opción de cepillo para cubrir las características de tu gato, teniendo en cuenta que la finalidad es eliminar el exceso de pelo muerto y la consecuente formación de nudos o bolas de pelo en el estómago.
<br/>
Visitas periódicas al veterinario<br/>
No olvides que los gatos, como ocurre con los perros, también necesitan tener su cartilla de vacunas en regla y pasar por los procesos de desparasitación (interna y externa). Los veterinarios suelen aprovechar estas visitas para realizarle una exploración completa a tu gato, inspeccionando sus oídos, estado de sus dientes, aparición de posibles masas, estado de la piel, pelo y ojos.
Este aspecto, de carácter preventivo, ayudará a que tu gato goce de una salud extraordinaria, y te confirmará que está excelentemente bien cuidado.]]></descripccion>
        <imagen>assets/images/articulo/saludable.png</imagen>
        <dia>20</dia>
        <mes>Nov</mes>
      </articulo>
      <articulo id="2" titulo="¿Qué se necesita para el parto de una gata?">
        <descripccion>
          <![CDATA[Las gatas suelen encargarse solas del nacimiento de sus crías y es raro que se 
          produzcan complicaciones. Así pues, observa, mantén la calma y asegúrate de que tu gata esté a 
          gusto. Evita cualquier estrés para ella hacia el final y después del embarazo.<br/>
          Si el parto es inminente, ofrécele cojines cómodos o una caja de cartón para el parto. 
          No obstante, no todas las gatas aprecian estos gestos. Algunas futuras mamás se retiran al 
          armario ropero o a la cesta de la ropa sucia para parir.<br/>
          <br/>
          Otros preparativos importantes:<br/>
          - Ten a mano el número del veterinario, por si acaso.<br/>
          - Dispón una báscula para pesar a los gatitos.
          - Anota el proceso del parto con las horas y los pesos de los gatitos. Esto ayudará al veterinario en caso de que se produzcan complicaciones.
          - Ten preparada una toalla pequeña limpia para limpiar a los gatitos en caso necesario. Normalmente, esto lo hace la madre.
          - Compra biberones y leche especial de sustitución para gatitos. A veces, la madre no puede suministrarles suficiente leche.
          - También es recomendable poner mantas térmicas, un radiador de infrarrojos o cojines con relleno de granos para crear un entorno calentito para los gatitos.]]></descripccion>
        <imagen>assets/images/articulo/maternidad.png</imagen>
        <dia>14</dia>
        <mes>Feb</mes>
      </articulo>
    </tipo>
    <tipo nombre="Enfermedades">
      <articulo id="1" titulo="¿Sabes que es el sida felino?">
        <descripccion>
          <![CDATA[El SIDA felino o inmunodeficiencia felino es una enfermedad transmitida por un virus 
          de la familia de los Retroviridae, se contagia de madre a fetos y de gato a gato a través del 
          contacto de la sangre por mordeduras o lamidos en heridas. Según la explicación de Ricardo Loaiza 
          médico veterinario.<br/><br/>
          La enfermedad en los gatos se desarrolla de una manera muy parecida a la Inmunodeficiencia 
          Adquirida o SIDA en las personas. “Como en los humanos el SIDA en los gatos debilita el sistema 
          inmunológico permitiendo que cualquier enfermedad, virus o bacterias ataque el organismo de la 
          mascota”. Asegura el doctor Loaiza.<br/><br/>
          Cabe recordar que para el SIDA aún no existe una vacuna preventiva ni un tratamiento que lo 
          cure por completo, pero al preguntarle a Ricardo Loaiza sobre la gravedad de la enfermedad le 
          comentó a Mirringo que: “A diferencia de otras enfermedades incurables como la leucemia, los 
          gatos con SIDA tienen un buen pronóstico de vida, ya que con algunos cuidados pueden tener una 
          vida normal y corriente, no hace falta brindarles un alimento especial cuando son asintomáticos,
          basta con darles un concentrado completo y balanceado como Mirringo y hacer toda la actividad 
          física que deseen”.]]></descripccion>
        <imagen>assets/images/articulo/sida.png</imagen>
        <dia>07</dia>
        <mes>Sep</mes>
      </articulo>
      <articulo id="2" titulo="Diabetes en el gato">
        <descripccion>
          <![CDATA[La diabetes puede tener muchas causas entre los gatos, pero el resultado final es que 
          el animal afectado carece de insulina, o bien responde mal o no responde a esta. La insulina, 
          que es producida por células específicas ubicadas en los denominados "islotes de Langerhans" 
          del páncreas, es necesaria para que las células asimilen de la glucosa de la sangre. 
          En la diabetes, este mecanismo no funciona por distintos motivos, haciendo que la glucosa 
          permanezca en la sangre (que podría definirse como el combustible celular). Cuando su 
          concentración en la sangre alcanza un nivel demasiado alto, la glucosa comienza a escaparse a 
          través de los riñones. Esta glucosa (“azúcar”) en la orina arrastra consigo el líquido, lo que 
          hace que el animal orine más asiduamente y beba agua en mayor cantidad.<br/>
          <br/>
          La diabetes se presenta en dos formas. En los gatos lo más habitual es la diabetes de tipo 2, 
          es decir, la combinación de una producción insuficiente de insulina con una resistencia a la 
          misma (es decir, una falta de respuesta de las células ante la insulina).<br/>
          <br/>
          La resistencia a la insulina se debe tanto a causas genéticas como adquiridas. Entre los 
          factores de riesgo se cuentan el sobrepeso, la falta de actividad física y ciertos compuestos 
          farmacológicos (por ejemplo, la cortisona). Los gatos de raza birmana tienen un riesgo mayor 
          por motivos hereditarios. También pueden provocar resistencia a la insulina otras enfermedades, 
          como la acromegalia (un exceso de la hormona del crecimiento), la enfermedad de Cushing 
          (demasiada cortisona de producción propia) o una pancreatitis.<br/>
          <br/>
          Otra variante de la diabetes en los gatos es la de origen inmune, en la que el sistema inmunológico "ataca" y destruye las células productoras de insulina. Estos casos son muy poco habituales.]]></descripccion>
        <imagen>assets/images/articulo/diabetes.png</imagen>
        <dia>30</dia>
        <mes>Mar</mes>
      </articulo>
    </tipo>
    <tipo nombre="Santuarios y Donaciones" >
      <articulo id="1" titulo="¿Para que sirven los santuarios gatunos?">
        <descripccion>
          <![CDATA[Los santuarios gatunos son espacios dedicados al rescate, protección y bienestar de los gatos, especialmente aquellos que han sido abandonados, maltratados o que necesitan un hogar temporal. Estos refugios brindan un ambiente seguro y adecuado donde los gatos reciben atención médica, alimentación, y socialización. Además, se les permite vivir en un entorno libre de estrés, con áreas adaptadas para sus necesidades naturales, como lugares para trepar, esconderse y jugar.<br/>
          <br/>
          Muchos santuarios también promueven la adopción responsable, educando a las personas sobre el cuidado adecuado de los felinos y ayudando a que los gatos encuentren familias que les ofrezcan un hogar definitivo. Asimismo, algunos santuarios ofrecen programas de esterilización y de concientización sobre la importancia de reducir la población de gatos callejeros.<br/>
          <br/>
          Estos espacios son fundamentales para preservar el bienestar de los gatos y fomentar una convivencia respetuosa entre humanos y felinos, además de apoyar la reubicación de gatos que no se adaptan a vivir en la calle o que necesitan cuidados especiales.]]></descripccion>
        <imagen>assets/images/articulo/santuario.png</imagen>
        <dia>28</dia>
        <mes>Jul</mes>
      </articulo>
      <articulo id="2" titulo="¿Que se hace con las donaciones a santuarios?">
        <descripccion>
          <![CDATA[<p>Las donaciones a santuarios gatunos son esenciales para cubrir las necesidades básicas y operativas del refugio, permitiendo que estos espacios sigan brindando ayuda a los gatos en situación vulnerable. Aquí te explico en qué se suelen utilizar:</p>
    <ul>
        <li><strong>Alimentación y agua:</strong> Se destinan fondos para comprar alimento de calidad y suministrar agua limpia, asegurando que los gatos reciban una dieta equilibrada y nutritiva.</li>
        <li><strong>Atención veterinaria:</strong> Los costos veterinarios incluyen revisiones de salud, vacunas, tratamientos para enfermedades, desparasitación, y cirugías, como las esterilizaciones. Muchos gatos rescatados llegan con condiciones médicas que requieren tratamientos costosos.</li>
        <li><strong>Suministros de limpieza e higiene:</strong> Mantener un santuario limpio y saludable es vital para evitar la propagación de enfermedades. Las donaciones ayudan a comprar productos de limpieza, arenas sanitarias, y desinfectantes.</li>
        <li><strong>Mejora del espacio y mobiliario:</strong> Las donaciones se usan para acondicionar y mantener los espacios en donde viven los gatos, incluyendo camas, rascadores, juguetes, y áreas de descanso. Esto asegura que los gatos vivan en un ambiente enriquecido que fomente su bienestar mental y físico.</li>
        <li><strong>Personal y voluntariado:</strong> En algunos casos, se necesita contratar personal para cuidar a los gatos o para tareas de administración. También, se cubren gastos como capacitaciones y materiales para los voluntarios.</li>
        <li><strong>Programas de adopción y educación:</strong> Los santuarios realizan campañas de adopción, lo cual implica gastos de publicidad, eventos y materiales educativos para promover la adopción responsable y concienciar sobre el cuidado animal.</li>
        <li><strong>Emergencias y nuevos rescates:</strong> Las donaciones permiten al santuario estar preparado para situaciones imprevistas, como la llegada de un gran número de gatos o la necesidad de rescates urgentes.</li>
    </ul>]]></descripccion>
        <imagen>assets/images/articulo/donaciones.png</imagen>
        <dia>17</dia>
        <mes>Dic</mes>
      </articulo>
    </tipo>
  </hablemos>

  <audios>
    <audio id="1">
      <titulo>Maullidos de bebé</titulo>
      <ubi>assets/audio/GatitoBB.mp3</ubi>
    </audio>
    <audio id="2">
      <titulo>Mamá felina</titulo>
      <ubi>assets/audio/Madre_Gata.mp3</ubi>
    </audio>
    <audio id="3">
      <titulo>Ronroneos</titulo>
      <ubi>assets/audio/Ronroneo.mp3</ubi>
    </audio>
      
  </audios>
  
  <contacto>
    <nombre>KatZanya</nombre>
    <descripccion></descripccion>
    <direccion></direccion>
    <telefono></telefono>
    <correo></correo>
    <horario></horario>


  </contacto>

</katzanya>